<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="fish">
        <item>Сом</item>
        <item>Рыба-клоун</item>
        <item>Щука</item>
        <item>Фуга</item>
    </string-array>
    <string-array name="fish_content">
        <item>Обыкнове́нный сом, или европейский сом (лат. Silurus glanis), — крупная пресноводная бесчешуйчатая рыба семейства сомовых (Siluridae).Длина тела до 5 м, масса до 400 кг (по историческим данным). Л. П. Сабанеев приводит сведения Кесслера о поимке сомов массой более 300 кг в XIX веке, в Днепре, Днестре и Одере. Официально зарегистрирован пойманный сом массой 306 кг, длиной более 3 м и возрастом около 80 лет. Сейчас сомы массой выше 100 кг встречаются крайне редко, тем не менее зарегистрированы случаи поимки сомов длиной более 2,5 м и массой около 150 кг. Анальный плавник длинный, жировой плавник отсутствует, непарные плавники не имеют шипов.Окрас в большинстве случаев бурый с оттенками коричнево-зелёного, брюхо белое. В зависимости от мест обитания окрас может меняться от почти чёрного до светло-жёлтого. Иногда встречаются сомы альбиносы.</item>
        <item>Рыбы-клоуны, или амфиприоны (лат. Amphiprion), — род морских лучепёрых рыб из семейства помацентровых. Чаще всего под этим названием фигурирует аквариумная рыбка оранжевый амфиприон (Amphiprion percula). Для рыб-клоунов характерен симбиоз с различными видами актиний. Вначале рыба слегка касается актинии, позволяя ей ужалить себя и выясняя точный состав слизи, которым покрыта актиния, — эта слизь нужна актинии, чтобы она не жалила сама себя. Затем рыба-клоун воспроизводит этот состав и после этого может прятаться от врагов среди щупалец актинии. Рыба-клоун заботится об актинии — вентилирует воду и уносит непереваренные остатки пищи. Рыбки никогда не удаляются далеко от «своей» актинии. Самцы прогоняют от неё самцов, самки — самок. Территориальное поведение, видимо, стало причиной контрастной окраски. Протандрические гермафродиты: все молодые особи — самцы, однако в течение жизни рыба меняет пол. Стимул, запускающий смену пола, — гибель самки. Окраска рыб варьирует от насыщенно пурпурного до огненно-оранжевого, красного и жёлтого.</item>
        <item>Щу́ка, или обыкнове́нная щу́ка (лат. Esox lucius), — рыба семейства щуковых. Распространена в пресных водах Евразии, центральной России, севера России и Северной Америки. Живёт обычно в прибрежной зоне, в водных зарослях, в непроточных или слабопроточных водах. Длина до 1,5 метров, масса до 35 килограммов (обычно до 1 метра и 8 килограммов). Тело торпедовидное, голова большая, пасть широкая. Окраска изменчивая, зависит от окружения: в зависимости от характера и степени развития растительности может быть серо-зеленоватая, серо-желтоватая, серо-бурая, спина темнее, бока с крупными бурыми или оливковыми пятнами, которые образуют поперечные полосы. Непарные плавники желтовато-серые, бурые с тёмными пятнами; парные — оранжевые. Кормится преимущественно рыбой. В некоторых озёрах встречаются серебристые щуки. Самцов и самок можно отличить по форме мочеполового отверстия, которое у самцов имеет вид узкой продолговатой щели, окрашенной в цвет чрева, а у самок — овального углубления, окружённого валиком розового цвета.</item>
        <item>Фу́гу (яп. 河豚 фугу) — традиционное блюдо японской кухни из некоторых видов ядовитых рыб семейства иглобрюхих (Tetraodontidae) рода Takifugu (также называемых рыба фугу), содержащих яд тетродотоксин. В Японии фугу считается деликатесом и пользуется большой популярностью. Рыба фугу содержит смертельную дозу тетродотоксина во внутренних органах, в основном в печени и икре, желчном пузыре, а также в коже. Печень и икра рыбы фугу являются наиболее ядовитыми, поэтому их в пищу не употребляют, остальные части тела можно употреблять только после тщательной специальной обработки. Яд обратимо (способен метаболизироваться) блокирует натриевые каналы мембран нервных клеток, парализует мышцы и вызывает остановку дыхания. В настоящее время не существует противоядия, единственная возможность спасти отравившегося человека состоит в искусственном поддержании работы дыхательной и кровеносной систем до тех пор, пока не закончится действие яда.</item>
    </string-array>
    <array name="fish_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nemo</item>
        <item>@drawable/shuka</item>
        <item>@drawable/fuga</item>
    </array>
    <string-array name="na">
        <item>Черви</item>
        <item>Мотыли</item>
        <item>Кузнечики</item>
        <item>Хлеб</item>
    </string-array>
    <string-array name="na_content">
        <item>Червь — самая популярная наживка для ловли рыбы. Ловля рыбы на червя у многих ассоциируется с детством, когда удочка была первый раз взята в руки. Ведь именно с этой наживки все и начинали своё рыболовное увлечение. Червь является универсальной наживкой, он подходит для ловли любой мирной рыбы и мелкого хищника. А на такого червя как выползок, можно словить даже сома. Черви бывают нескольких видов и все они подходят для ловли рыбы: навозный червь — самый популярный рыболовный червь; земляной червь — по уловистости уступает навозному; дождевой — неплохой вариант для ловли рыбы; выползок — крупный червь, достигающий в длину более 20 см, отлично подходит для ловли крупной рыбы — сома, карпа, леща и др.</item>
        <item>Мотыль – ярко-красные червяки или личинки комара-долгунчика до 2 см длиной. Живут в илистом дне прудов, озер и в малопроточных участках реки. Мотыль густым сачком из мешковины зачерпывается со дна пруда или иного водоема вместе с илом. Ил затем промывают и выбирают личинок. Хранятся личинки во влажной тряпочке. Насаживаются по 2–3 штуки на крючок. Такую наживку берет почти вся рыба.</item>
        <item>Если вы собрались ловить рыбу на кузнечика, тогда в первую очередь вы должны знать о том, что в ненастную погоду лучше этого делать не стоит, так как зря потратите свое время. Потому что когда идет дождь, поймать даже маленькую рыбку на кузнечика практически нереально. Самое лучшее время для того, чтобы ловить рыбу на данную наживку - это безветренный солнечный вечерок. В это время у воды летают мошки, комарики и прочие крылатые насекомые. Поэтому именно в такой день рыба проявляет особую активность и выплывает на поверхность воды, чтобы полакомиться.</item>
        <item>Первое место среди насадок у рыболовов-любителей занимает, конечно же, хлеб. Хлеб – действительно универсальная насадка для ловли белой рыбы. Из него можно изготовить и плавающую, и тонущую приманку для рыбы. Форму и размер каждый рыболов выбирает сам, в этом и заключается секрет ловли трофеев. Хлебную приманку можно применять в любых условиях рыбалки, потому что в различных водоемах рыба проявляет особый интерес к насадке.</item>
    </string-array>
    <array name="na_image_array">
        <item>@drawable/chervi</item>
        <item>@drawable/motil</item>
        <item>@drawable/kuznech</item>
        <item>@drawable/hleb</item>
    </array>
    <string-array name="sna">
        <item>Крючки</item>
        <item>Поплавки</item>
        <item>Грузила</item>
        <item>Кембрики</item>
    </string-array>
    <string-array name="sna_content">
        <item>Любая рыболовная снасть состоит из такого, незаменимого элемента, как крючок. Если в качестве удилища можно использовать отрезок деревянной ветки, а в качестве лески применить обычную нитку, то с крючком дело обстоит гораздо сложнее. Без крючка рыбалке не состояться, и это на сегодня неоспоримый факт. Результативность рыбалки, во многом зависит от качества этого аксессуара. Чем острее крючок, тем больше вероятность того, что при подсечке рыба окажется на нем. Существует различное множество видов и их размеров, предназначенных для ловли различных видов рыбы. В зависимости от размеров построена система нумерации рыболовных крючков.</item>
        <item>Изобретение в виде поплавка предназначено для того, чтобы просигнализировать рыболову о том, что рыба пытается снять наживку с крючка. На первый взгляд все очень просто, но это не так. Существует достаточно много конструкций поплавков, имеющих различные формы и расцветки. При этом не все поплавки обладают подходящими характеристиками, что не дает возможности использовать их в определенных условиях.Основу любого поплавка составляет корпус, изготавленный из легкого материала, обеспечивающего его плавучесть. Это может быть бальза или любой другой материал, легче воды. Чтобы поплавок стоял вертикально и находился постоянно в таком положении, его снабжают килем, который изготавливается из более тяжелых материалов, тонущих в воде. Антенна – это сигнализатор поклевок, и может изготавливаться из любых материалов. Основное требование к антенне – это быть заметной на некотором расстоянии от рыболова. Как правило, антенна окрашивается в яркие цвета. Для крепления поплавка к основной леске, на нем могут быть пропускные кольца. Крепиться поплавки могут как в одном, так и в двух точках, в зависимости от типа поплавка и его предназначения. В связи с этим, встречаются поплавки, которые не имеют антенны или киля.</item>
        <item>Грузило утяжеляет рабочий конец лески, облегчает заброс, ускоряет погружение насадки и повышает чувствительность поплавка. Грузило является неотъемлемой частью почти любой рыболовной снасти. Современное рыболовное грузило на леске, как правило, поплавочной удочки, представляет собой небольшой кусочек свинца. У разных производителей рыболовных грузил разный состав материала. Основу большинства применяемых сегодня грузил составляет свинец, в который для жесткости в небольших количествах добавляют сурьму или висмут. Но с подбором грузил по жесткости материала у рыболовов как раз и возникают затруднения. Слишком жесткая дробь повреждает леску в месте зажима и при перемещении. Слишком мягкий материал, напротив, плохо держится на леске, дробинка постоянно сползает, деформируется, истирается. Подобрать жесткость не так то просто, стандартов, как говорилось, в материале не существует. Поможет только собственный опыт сгибания и разгибания дробинок с отслеживанием, как ведет себя леска.</item>
        <item>Кембрики для рыбалки – это небольшой, но крайне нужный аксессуар, который должен быть в арсенале и начинающего рыбака, и профессионала. По сути они представляют собой пустотелые трубочки разного диаметра, изготовленные из полимеров разных цветов. Однако умелое его применение позволяет правильно закрепить оснастку и поймать настоящий трофей. Кембрик используется для прочного закрепления приманки к крючку, поплавка или грузика к леске и т.п. Для этого его нарезают на отрезки небольшой ширины и надевают на крючок или леску. Кроме того, внешне трубочка очень похожа на мотыля или другую пищу рыб. Поэтому на них охотно клюют хариус, окунь, жерих или плотва.</item>
    </string-array>
    <array name="sna_image_array">
        <item>@drawable/kryuchki</item>
        <item>@drawable/poplavki</item>
        <item>@drawable/gruzila</item>
        <item>@drawable/kembriki</item>
    </array>
    <string-array name="his">
        <item>Гигантские сомы</item>
        <item>Любители коралловых рифов</item>
        <item>Чем щука полезна человеку</item>
        <item>Дельфины и фугу</item>
    </string-array>
    <string-array name="his_content">
        <item>В Волге можно встретить особей, масса тела которых достигает около 50 кг. Наиболее крупные сомы (массой более 100 кг) иногда вылавливаются рыбаками в Испании, в р. Эбро, где они были акклиматизированы в середине XX века и быстро размножились. В Латвии официальным рекордом считается сом массой в 84 килограмма, выловленный в Даугаве в 2010 году. В 2018 году, тоже на реке Даугава был пойман сом массой в 100 килограмм и длиной в 2,45 метра, но по латвийским правилам улов, пойманный мережей, не может засчитываться. По той же причине не был засчитан и 86 килограммовый сом, вытащенный там же в 2017 году.</item>
        <item>Рыбы-клоуны обитают в больших стабильных популяциях на мелководье Красного моря и Индийского океана, а также в западной части Тихого океана. Предпочитают они и теплые воды коралловых рифов. Особенно много их у побережья Юго-Восточной Азии и Австралии. Зимой рыбы-клоуны мигрируют в глубоководье, где могут согреться. Не встречаются они лишь в Атлантическом, Карибском или Средиземном море.</item>
        <item>В мясе щуки содержится много полезных витаминов и микроэлементов (много калия, магния и фосфора, витаминов группы B). Оно полезно для здоровья кожи и слизистых оболочек, нервной и пищеварительной системы, регулирует сахар в крови, является антиоксидантом, положительно влияет на обмен веществ в организме.</item>
        <item>Дельфины умеют развлекаться: в этом видео они схватили рыбу фугу, которая очень похожа на мяч. Животные не захотели ее есть — она ядовитая, но решили поиграть, чтобы развлечься всей стаей. Фугу настолько ядовита, что совсем малое количество ее яда способно убить человека.</item>
    </string-array>
    <array name="his_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nemo</item>
        <item>@drawable/shuka</item>
        <item>@drawable/fuga</item>
    </array>


</resources>